<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mario Idival on Blog</title><link>/</link><description>Não sou bom escrevendo</description><atom:link href="/feeds/mario-idival.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2014 00:00:00 -0300</lastBuildDate><item><title>First</title><link>/first-post.html</link><description>&lt;h1&gt;Primeiramente, Bem vindo!&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;:)&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Segundamente Quem sou eu (parcialmente)&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Bom, me chamo Mário Idival, tenho 22 anos e sou Programador/Desenvolvedor Web usando
Python. Faço TADS (Tecnólogo em Análise e Desenvolvimento de Sistemas)
no IFRN, acabei de entrar no segundo período do curso mas ja estudo
programação a uns 3 anos. Comecei em Junho de 2011, quando semanas
antes, surgiu a idéia de ser Hacker. Lendo em algum blog da vida, li
que para ser Hacker, era necessário alguns conhecimentos e um deles era
saber programar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então fui atras, li sobre C, Java, Lisp, Lua, Cobol e
acabei escolhendo C para começar. Logo encontrei um livro de Luís Damas
e comecei a estudar. Na época, não tinha um computador e então eu fazia
os exemplos do livro no papel, mesmo não entendendo bem o que estava
fazendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toda tarde durante uns 3 meses (onde eu consegui comprar o meu
primeiro computador) eu ia até uma lan house perto de minha casa,
baixava o DevC++, escrevia e compilava tudo que eu tinha no papel.
Depois eu vi que não estava conseguindo fazer muita coisa com C, fui
atras de outra linguagem. Peguei LUA e também não passei muito tempo com
ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi que precisava de ajuda, por que não conseguia prosseguir mais com as
linguagens que eu conhecia (C/LUA). Então eu achei um curso aqui na
minha cidade, onde consegui aproveitar os professores para conhecer mais
sobre outras areas de desenvolvimento (WEB, Desktop, Mobile) e decidi
ficar com Web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No curso que escolhi, tinham 3 linguagens para ser estudada, PHP, Ruby e
Python. Como eu me achava atrasado na epóca, quando eu recebi os livros
do curso, eu ja me adiantava para estudar a proxima linguagem. E assim
foi, no modulo de PHP eu ja estava estudando Ruby, no modulo de Ruby
estava estudando Python (onde hoje é a minha linguagem principal).&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Terceiramente, Motivo desse blog&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Na época do curso, um dos meus professores &lt;a href="http://garulab.com/"&gt;Bruno
Henrique&lt;/a&gt; estava reativando o blog dele e me falou
da importancia de ter um.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não me lembro em detalhes do que foi falado naquele dia, mas durante
esse tempo, vi que é legal você escrever um blog. Pode ser que você tenha
bastante acesso, que os leitores possam discurtir assuntos que você tem
"domina", algum deles podem até ensinar e outros aprender.
Escrever em um blog, todo mundo sai ganhando, inclusive você.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então eu comecei este, para mostrar esclarecer algumas coisas que eu
conheço, ensinar outras e acima de tudo aprender mais. Quero melhorar
minha escrita atraves dele, quero compartilhar conhecimento, o que eu
leio, o que eu quero ler. Também quero mostrar o que eu faço, na área de
programação, minhas práticas e ferramentas.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Quartamente, é isso.&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Quero continar a escrever aqui e espero que eu consiga. Esse foi o meu
primeiro post.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Mário Idival</dc:creator><pubDate>Fri, 26 Sep 2014 00:00:00 -0300</pubDate><guid>tag:,2014-09-26:first-post.html</guid><category>first</category><category>marioidival</category></item></channel></rss>